Задание:
Вам предстоит написать плейбук и роли Ansible для настройки сервера раздачи статики. Нужно будет сделать базовую настройку сервера и установить/настроить nginx, который должен раздавать изображения по пути /images, использовать эту подборку:
https://drive.google.com/file/d/1L9hsq9ZFB5VbXYJ3kEKH479nhxxZEnI
Тестовое окружение:
В качестве тестового окружения, к которому будет подключаться Ansible, используйте Docker-контейнер, запускаемый через Docker Compose. Для этого контейнера необходимо написать Dockerfile, используя в качестве базового образа официальный Ubuntu 24.04. Вместе с ОС должен быть установлен openssh-server для доступа по SSH. Также нужно описать конфигурацию Docker Compose с пробросом необходимых портов.
Ожидаемый результат:
Решенное тестовое задание ожидается в виде публичного github/gitlab репозитория.
Все роли должны быть написаны с учётом идемпотентности.
Процесс тестирования развертывания окружения должен выглядеть следующим образом:
Развернуть тестовое окружение через docker compose up
Запустить плейбук со всеми необходимыми vars файлами и с заранее подготовленным inventory файлом (сами плейбуки заворачивать в docker container не обязательно)
 На 80 порту, по пути /images должна отображаться структура файлов, а по пути /images/filename отображаться изображение
 SSH порт должен быть открыт для подключения
Какие роли необходимо реализовать для Ansible плейбука:
1. Роль для создания/удаления пользователей/групп пользователей, состояние пользователей и список кастомных групп необходимо указывать в vars файле. Через varsʼы должно быть возможно устанавливать пользователям следующие параметры:
a Имя
b Оболочка (bash/zsh/etc)
c Состояние (удален/создан)
d Публичный ключ (для подключения по ssh)
e Пароль
f Список групп в которых состоит пользователь (в том числе кастомные группы, которые задаются в vars)
 2. Роль для установки zsh/ohmyzsh для пользователей, устанавливать только для пользователей с соответственным shell
 3. Роль для настройки ssh, необходимо будет:
a Запретить вход с пользователя root
b Запретить пустые пароли
c Выставить логгирование в режим VERBOSE 
d. Отключить X11Forwarding
4. Обновление пакетов и установка дополнительных утилит, список должен быть легко расширяем:
a. htop
b. ncdu 
c. git 
d.  nano
5. Роль для раскатки nginx, в котором nginx устанавливается, настраивается, создается vhost с нужными нам locations, из настроек нужно:
a. Настроить gzipʼирование для статики
b. Логирование запросов
c. Добавить кэширование с сроком истечения 1 час
6. Роль для заливки статики, она должна любым удобным способом размещать статику на сервере.


docker-compose up -d - запуск контейнера

ansible-playbook -i hosts.ini playbook.yml
